\dotfill
\subsection{Skúffureglan ('pigeonhole principle / dirichlet's drawer principle') }
\subsubsection*{Regla 1}
\begin{quote}
Ef \textit{k+1} eða fleirri hlutir eru settir í \textit{k} skúffur, þá inniheldur að minsta kosti 1 skúffa 2 eða fleirri hluti.
\end{quote}
\begin{enumerate}[ ]
	\item \textbf{Dæmi 1} afmælisdagar
	\item 367 manns
	\\ 366 mögulegir afmælisdagar
	\\ Amk. 2 manns deila sama afmælisdegi
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[ ]
	\item \textbf{Dæmi 2} Einkunarkerfi HR
	\item Mengi einkuna eru frá 0 - 10, þar sem hálfur er á milli hvers (t.d. \textit{0,5} og \textit{8,5}) = 21 mögulegar einkunir
	\item Þurfum 22 nemendur til að vera örugg um að a.m.k. 2 nemendur fái sömu einkunn.
	\item[frh.] Hvað þurfa nemendur að vera margir til að a.m.k. 4 fái sömu einkunn?
	\\ {$ (22*3)+1 = 64$}
\end{enumerate}
\subsubsection*{Regla 2}
\begin{quote}
	Almennari skúffureglan ('generalized pigeonhole')
	\\Ef \textit{n} hlutir eru settir í \textit{k} skúffur, þá eru a.m.k. 1 skúffa með {$\lceil n/k\rceil$} hluti (deila \textit{n} með \textit{k}, og námunda upp í næstu heilu tölu)
\end{quote}

\begin{enumerate}[ ]
	\item \textbf{Dæmi:}
	\item 1000 manns, 366 mögulegir afmælisdagar, hversu margir hljóta að deila afmælisdegi?
	\item {$\lceil 1000/366\rceil = 3$}
\end{enumerate}